# Depuración en macOS

Si tiene accidentes o problemas en Electron que usted crea que no son causados por la aplicación de JavaScript, pero en cambio por el Electron sí mismo, de depuración puede ser un poco difícil, especialmente para los desarrolladores no se utiliza para depuración nativo c/c ++. Sin embargo, usando lldb y el código fuente de Electron, puede habilitar la depuración paso a paso con puntos de interrupción dentro del código fuente de Electron. También puede usar [XCode for debugging](debugging-instructions-macos-xcode.md) si prefiere una interfaz gráfica.

## Requisitos

* **Construcción de una depuración de Electron**: La manera más fácil usualmente es construirlo usted mismo, usando las herramientas y prerrequisitos especificados en el [Instrucciones de construcción para macOS](build-instructions-macos.md). Aunque puede adjuntar y depurar Electrón a medida que lo descarga directamente, encontrará que está muy optimizado, lo que dificulta considerablemente la depuración: el depurador no podrá mostrarle el contenido de todas las variables y la ruta de ejecución puede parecer extraña debido a las llamadas en línea, las llamadas de cola y otras optimizaciones del compilador.

* **Código X**: adicional al código X, también instala las herramientas del comando de linea de este. Estos incluye LLDB, el depurador por defecto en el código X para Mac OS X. Este soporta depuración en C, C objetivo y C++ en el escritorio y en dispositivos iOS y sus simuladores.

* **.lldbinit**: Crear o editar `~/.lldbinit` para permitir que el código de Chromium sea correctamente mapeado de fuentes.
    
    ```text
    importar script ~/electron/src/tools/lldb/lldbinit.py
    ```

## A y depuración Electron

Para empezar una sesión de depuración, abra el terminal e inicie `lldb`, pasando al constructo de depuración de Electron como un parámetro.

```sh
$ lldb ./out/Testing/Electron.app
(lldb) target create "./out/Testing/Electron.app"
Ejecutable actual establecido en './out/Testing/Electron.app' (x86_64).
```

### Establecer puntos de interrupción

LLDB es una herramienta poderosa y soporta múltiples estrategias para la inspección de código. Para esta instrucción básica, asumamos que está llamando un comando para JavaScript que no se está comportando correctamente - así que a usted le gustaría separarlo en la contraparte de esos comandos en C++ dentro de la fuente Electron.

Relevant code files can be found in `./shell/`.

Asumamos que quiere depurar `app.setName()`, el cual está definido en `browser.cc` como `Browser::SetName()`. Configure un punto de separación usando el comando `breakpoint`, especificando el archivo y la linea que quiere separar:

```sh
(lldb) breakpoint set --file browser.cc --line 117
Breakpoint 1: where = Electron Framework`atom::Browser::SetName(std::__1::basic_string<char, std::__1::char_traits<char>, std::__1::allocator<char> > const&) + 20 at browser.cc:118, address = 0x000000000015fdb4
```

Luego, inicie Electron:

```sh
(lldb) run
```

La aplicación será pausada inmediatamente, mientras Electron configura el nombre de esta en el lanzador:

```sh
(lldb) run
Process 25244 launched: '/Users/fr/Code/electron/out/Testing/Electron.app/Contents/MacOS/Electron' (x86_64)
Process 25244 stopped
* thread #1: tid = 0x839a4c, 0x0000000100162db4 Electron Framework`atom::Browser::SetName(this=0x0000000108b14f20, name="Electron") + 20 at browser.cc:118, queue = 'com.apple.main-thread', stop reason = breakpoint 1.1
    frame #0: 0x0000000100162db4 Electron Framework`atom::Browser::SetName(this=0x0000000108b14f20, name="Electron") + 20 at browser.cc:118
   115  }
   116
   117  void Browser::SetName(const std::string& name) {
-> 118    name_override_ = name;
   119  }
   120
   121  int Browser::GetBadgeCount() {
(lldb)
```

Para mostrar los argumentos y las variables locales para la estructura actual, corra `variable de estructura` (o `fr v`), que le mostrará que la aplicación está siendo configurada con el nombre de "Electron".

```sh
(lldb) frame variable
(atom::Browser *) this = 0x0000000108b14f20
(const string &) name = "Electron": {
    [...]
}
 
Context | Edit Context
```

Para hacer un solo paso en el nivel de la fuente en el hilo seleccionado, ejecute `paso` (o `s`). Esto lo llevará dentro de `name_override_.empty()`. Para proceder y dar otro paso, corra `siguiente` (o `n`).

```sh
(lldb) step
Process 25244 stopped
* thread #1: tid = 0x839a4c, 0x0000000100162dcc Electron Framework`atom::Browser::SetName(this=0x0000000108b14f20, name="Electron") + 44 at browser.cc:119, queue = 'com.apple.main-thread', stop reason = step in
    frame #0: 0x0000000100162dcc Electron Framework`atom::Browser::SetName(this=0x0000000108b14f20, name="Electron") + 44 at browser.cc:119
   116
   117  void Browser::SetName(const std::string& name) {
   118    name_override_ = name;
-> 119  }
   120
   121  int Browser::GetBadgeCount() {
   122    return badge_count_;
```

**NOTE:** If you don't see source code when you think you should, you may not have added the `~/.lldbinit` file above.

Para finalizar la depuración en este punto, corra `continuar proceso`. También puede continuar hasta cierta linea es tocada en este hilo (`hilo hasta 100`). Este comando correrá el hilo en la estructura actual hasta que alcance la linea 100 en este, o se detiene si deja la estructura en la que se encuentra.

Ahora, si abre las herramientas para desarrolladores y llama `setName`, alcanzará de nuevo el punto de interrupción.

### Leer más

LLDB es una herramienta poderosa con una gran documentación. Para aprender más acerca de ella, tome en consideración la documentación sobre la depuración de Apple, La [La documentación sobre la estructura de referencia de LLDB](https://developer.apple.com/library/mac/documentation/IDEs/Conceptual/gdb_to_lldb_transition_guide/document/lldb-basics.html#//apple_ref/doc/uid/TP40012917-CH2-SW2) o la introducción a [usar LLDB como un depurador independiente](https://developer.apple.com/library/mac/documentation/IDEs/Conceptual/gdb_to_lldb_transition_guide/document/lldb-terminal-workflow-tutorial.html).

También puede consultar el fantástico [manual y tutorial](http://lldb.llvm.org/tutorial.html) de LLDB, que explicará escenarios de depuración más complejos.